<resources>
    <string name="app_name" translatable="false">Şəhərlər</string>
    <string name="az_rbaycan_n_h_rl_ri" translatable="false">Azərbaycanın şəhərləri</string>
    <string name="se_ilmi_h_r_haqq_nda_m_lumat" translatable="false">Seçilmiş şəhər haqqında məlumat ...</string>
    <string name="city_image" translatable="false">city image</string>
    <string name="add">Add</string>
    <string name="delete">Delete</string>
    <string name="send">Send</string>
    <string name="save">Save</string>
    <string-array name="cities">
        <item>Bakı</item>
        <item>Mingəçevir</item>
        <item>Sumqayıt</item>
        <item>Xaçmaz</item>
        <item>Şuşa</item>
        <item>Kəlbəcər</item>
    </string-array>
    <string-array name="about_cities">
        <item>Bakı — Azərbaycan Respublikasının paytaxtı; Abşeron yarımadasında, Xəzər dənizinin qərb sahilində yerləşir. Sahəsi 2130 km², əhalisi, 2018-ci ilin əvvəlinə qədər əhalisinin sayı 2.262.600 nəfər idi. Bakı, Avropa və Asiyanın kəsişməsində yerləşən dünyanın ən cazibədar və kosmopolit şəhərlərindən biridir.</item>
        <item>Mingəçevir — Azərbaycanın əhali sayı etibarı ilə dördüncü böyük şəhəridir. 4 fevral 1954-cü ildə respublika tabeli şəhər kateqoriyasına keçmişdir. Kür çayının sahillərində yerləşir. Mingəçevir şəhəri şərq, cənub və qərb tərəfdən Yevlax rayonu, şimaldan isə Mingəçevir Su anbarı ilə həmsərhəddir.</item>
        <item>Sumqayıt — Azərbaycan Respublikasında respublika tabeli şəhər. Əhali sayına və sənaye əhəmiyyətinə görə Bakıdan sonra ikinci böyük şəhər. Paytaxtdan 31 km şimalda, Abşeron yarımadasında, Xəzər dənizinin qərb sahilində düzənlik ərazidə yerləşir. Hacı Zeynalabdin, Ceyranbatan, Köhnə Corat, Yeni Corat, Novxanı, Kimyaçılar, İnşaatçılar, Kotej, Yaşma və Saray qəsəbələri, Yaşıl dərə, Stansiya Sumqayıt, Qurd dərəsi, Sarıqaya, Xəzər bağları yaşayış massivləri, 21 mikrorayon və 67-dən çox şəhər məhəllələri inzibati əraziyə daxildir.</item>
        <item>Xaçmaz rayonu — Azərbaycan Respublikasında inzibati – ərazi vahidi. İnzibati mərkəzi Xaçmaz şəhəridir.

Azərbaycanın dilbər guşələrindən olan, qədim tarixə malik Xaçmaz respublikamızın şimal bölgəsində yerləşən sərhəd rayonlarından biridir. Azərbaycanın qədim yaşayış məskənlərindən olan Xaçmaz rayonu 1930-cu ildə yaradılmışdır. Xaçmaz 1936-1937-ci illərdə şəhər tipli qəsəbə olmuşdur. 1963-cü ildə Xaçmaz rayonu ləğv edilib, ərazisi Quba və Qusar rayonlarına verilmişdir.</item>
        <item>Şuşa — Azərbaycan Respublikasının Dağlıq Qarabağ bölgəsində yerləşən şəhər. Azərbaycanın mədəniyyət paytaxtı.Şuşa rayonunun inzibati mərkəzi.Şəhərin təməli 1752-ci ildə Qarabağ xanı Pənahəli xan tərəfindən qoyulub və ilk çağlarda şəhəri Şuşa adı ilə yanaşı xanın şərəfinə Pənahabad adlandırırdılar.  </item>
        <item>Kəlbəcər (1960-1980-ci illərdə şəhər tipli qəsəbə) — Azərbaycan Respublikasının Kəlbəcər rayonunun mərkəzi, Kəlbəcər şəhər inzibati ərazi dairəsində şəhər.

1993-cü il aprel ayının 2-də Ermənistan silahlı qüvvələri tərəfindən işğal olunub. 10 noyabr 2020-ci ildə imzalanan atəşkəs bəyanatına əsasən 25 noyabrda Ermənistan Silahlı Birləşmələri Kəlbəcər rayonunu boşaldıb Azərbaycan Silahlı Qüvvələrinə təhvil vermişdir.</item>
    </string-array>
    <string name="other">other</string>
</resources>